[疫情源頭] 武漢病毒研究所遭爆 去年曾徵人研究源自蝙蝠「新病毒」

中國科學院武漢病毒研究所在去年十一、十二月曾兩度招聘，徵求研究蝙蝠與冠狀病毒關係的科學家，並在公告中疑似暗示該所發現蝙蝠和齧齒動物的新病毒。（截自武漢病毒研究所網頁）

表明研究「病毒與蝙蝠」的關係
〔編譯孫宇青／綜合報導〕武漢肺炎禍害全球，外界對病毒起源的質疑有增無減。美國《國家評論》（National Review）雜誌三日指出，一名曾長住中國、熟諳中文的紀錄片導演馬修．泰（Matthew Tye），在追蹤調查網路公開資訊時，發現一切指向中國科學院生物安全第四等級（P4）實驗室「武漢病毒研究所」，該所去年底兩次招聘皆與冠狀病毒研究相關，甚至當時就表明「找到蝙蝠與嚙齒動物新病毒」。

據馬修．泰調查，武漢病毒所去年十一月十八日發布招聘啟事，題為「徵求科學家參與研究冠狀病毒與蝙蝠的關係」，探討蝙蝠可長期與伊波拉（Ebola）、嚴重急性呼吸道症候群（SARS）相關冠狀病毒共存而不發病的分子機制。翌月廿四日，該所再度發布的招聘公告中更寫道，「針對蝙蝠攜帶重要病毒的病原生物學進行長期研究後，證實SARS、豬急性腹瀉綜合症冠狀病毒（SADS）等人畜傳染病源自蝙蝠，並發現及辨識出蝙蝠和嚙齒動物的大量新病毒。」

馬修．泰指出，發出第二則招聘的是中國頂尖病毒學家石正麗團隊，而招聘內容暗示：「我們發現一種新病毒，需招募人手來處理。」他說，武漢醫界十二月間已處理多宗肺炎病例，但知曉這種特殊冠狀病毒及其嚴重性的人非常有限。

值得注意的是，美國權威科學雜誌《科學人》三月十一日報導，就在中國政府去年底向世界衛生組織（WHO）通報此一「不明原因肺炎」前夕，人在上海開會的石正麗接獲指示，要求其團隊調查患者病毒樣本。石的研究表明，亞熱帶地區的冠狀病毒從動物轉移至人類身上的風險最大，尤其是蝙蝠；若冠狀病毒為禍首，「會不會是來自我們的實驗室？」

對「零號病人」之事有所隱瞞
馬修．泰也指出，有關武漢病毒研究所研究員黃燕玲為「零號病人」的傳聞，該所的回應充滿疑點。中國網路輿論多認為，黃燕玲的遺體已被火化。馬修．泰更直言，若黃還活著，官方應該會火速安排她露面闢謠，暗示武漢病毒所對黃燕玲之事有所隱瞞。

另一方面，華南理工大學生物科學教授肖波濤發表題為「二○一九新型冠狀病毒的可能來源」的報告，指稱擁有逾六百隻蝙蝠的「武漢疾病預防及控制中心」，一七和一九年都曾發生研究員被蝙蝠血液與尿液濺到的意外，而該中心不僅距最初爆發疫情的華南海鮮批發市場僅三百公尺，首批確診武肺的醫生也來自附近的協和醫院，懷疑病原體是該中心實驗樣本與受污染垃圾。

疫情爆發前幾度巧合 不容忽視
《國家評論》指出，武漢病毒所在疫情爆發前的幾度「巧合」不容忽視，而中國政府在疫情爆發前六週不斷強調病毒沒有人傳人，也意味當局否認該所與病毒有關的說法，不能在沒有獨立查核的情況下被接受。

預咗無5毛

對「零號病人」之事有所隱瞞
馬修．泰也指出，有關武漢病毒研究所研究員黃燕玲為「零號病人」的傳聞，該所的回應充滿疑點。中國網路輿論多認為，黃燕玲的遺體已被火化。馬修．泰更直言，若黃還活著，官方應該會火速安排她露面闢謠，暗示武漢病毒所對黃燕玲之事有所隱瞞。

有無原link

新唐人j死我

成個Wuhan Institute of Virology 系度，無得騙人。

班5毛天真到，以為講兩句大話，人地唔回應就信

美國齊晒料，一拎出嚟，就係收佢皮之日

仲有推唔郁嘅片

推

應該出多d呢d post
成版好多垃圾

好多5毛，連登基本上冇左作用

兩廣先係野味大省，幾時輪到武漢。今次一定唔關食野味事啦

隻澳門撚玄學大師XXX又發癲

大家都知